第216日 | 十二港人 時隔七月見面 鄭子豪：「其他人父母點」

❙ 二百幾日, 第一次有公開資訊聽到十二人講唔要律師以外嘅嘢

//時隔七月見面 鄭子豪：「其他人父母點？」

鄭父母趕到青衣警署，從鄭子豪失蹤開始，時隔七個月，他們終於見到兒子。鄭母稱，兒子說的第一句是：「七個月冇見，好掛住屋企人。」鄭父對兒子說：「我個仔靚仔咗。」鄭子豪笑笑口，沒有回應。

鄭父母都覺得，19 歲的兒子精神不俗，「白淨咗」、「高咗」。鄭子豪告訴父母，自己在內地獄中時，一間倉 12 人，他與獄友相處良好，但就感覺「與世隔絕」。他又說自己一有空就做運動，鄭母說，兒子以前最愛打球。

鄭子豪關心家人情況，詢問姐姐讀書狀況，又馬上關心起 12 港人案其他人，問：其他人父母點？有冇見面？他尤其關心鄧棨然的情況，想知道鄧的媽媽和細佬怎樣，因為鄧在深圳被判三年監禁，和喬映瑜一樣，是 12 港人裏獲刑最重的。

鄭母又安慰兒子，著他不要擔心，「佢鍾意判幾多就判幾多，你放鬆啲自己，唔好諗咁多。佢要判你有咩計？而家政府亂來嘅。好彩嘅遇到好嘅法官，唔好彩法官話你咩都得。」//

全文:

❙ 引述蘋果十二港人最新消息:

//8名被送中港人周一在內地完成服刑後被遣返香港，其中李宇軒家屬控訴至今未能確認其下落，家屬引述懲教署表示無此人，警察也聲稱不清楚李宇軒位置，家人未能知悉李宇軒的情況及還柙安排。關注組指，包括李宇軒在內的6人於警署內拒絕家人安排之律師，以致他們的案件只能在沒有律師代表下提訊，家人亦未能事先知道提訊情況，但關注組稱暫不便披露6人身份。//

全文:

❙ 記住: 李宇軒失咗蹤, 尋李宇軒

//李宇軒的妹妹指，家人在哥哥被遣返香港後，委託律師到元朗警署，但李宇軒卻對律師指，自己不要律師。據李的妹妹指，律師指李的精神狀態看來並非太差。她指，除了繼續追問懲教署外，如今惟有等候李宇軒下月提堂，才知道他在哪兒：「而家惟有等提堂，或者每隔一陣再打畀懲教署。」//

全文:

每日一提, 手足要收信

❙ ❗❗ 約220人 需要收信的手足:

❙ ❗❗ 星火收信: 尖沙咀郵箱98697號

❙ ❗❗《蘋果》召喚寫信師 為手足送暖 - 電郵到: letterstoprison@appledaily.com

❙ ❗❗ 【卡比獸召喚寫信師】: 荃灣郵政局郵政信箱1329號

❙ ❗❗ 寫信師速成:
❙ 關注被捕人士:

利申: 因為47人點收信, 上一上佢哋fb, MeWe 嗰啲就會搵到, 我就唔提喇

❙ 今日星期五, 透明卡拎出嚟, Retweet 加#FridaysforFreedom

第216日, Twitter 戰線:

#Save12hkyouths

文宣

中共制裁UK (update: 17:00)

#HongKong

#CCP

#緬甸

好快

推

Retweet

咁啱撳緊電話就彈個通知出黎

平安就好

Andy is still missing

push

都係擔心其他人屋企人 佢哋喺嗰邊係咪成日畀人嚇

包括李宇軒在內的6人於警署內拒絕家人安排之律師

一定係唔敢諗

勁

Retweet, 雖然天下圍中好多嘢要Retweet
但係我哋都唔可以漏咗佢哋

英

Tracy

好善良睇多幾次嗰種感動都仲係喺度

六個唔要律師，兩個要⋯
嗰六個經歷咗啲咩

無論點諗都係好恐怖

9姨

Sure

又有新名

施絲，一日一Retweet

唔小心hi到 鳩姨

以為又有新名

RT

你提一提我又覺得呢個新名唔錯

push
push

笑咩

好笑咪笑

Retweet 喇，頂你

上呀

RT緊 好多本身RT咗

叻，威，巴閉

係嘅 9姨

撐住

英國個回應又係condemn

Push

日落帝國 不過佢哋做嘢永遠慢人一步

見到Luke 串佢笑咗

精神

對唔住 手足 要你地孤獨承受

企鵝

Go

二十蚊

崔崔

幫緊你幫緊你

今日Tweet 唔多

好

按Tag嘅次序RT就得

收到

崔

puah

返去邊食飯邊retweet

呢排返工放工，一上車就瞓著

我都係

精神！！！

上

真係唔敢細諗

係

可能係諗法唔同都未必係經歷唔同 不過都唔知

佢哋返咗嚟唔代表已經安全，何況仲有兩位喺鬼國

唔想屋企人晒錢/放棄自己 (9估)

警方拘捕香港自由之書女成員 涉洗黑錢達數百萬元

香港人世一

唔敢諗
但律師話Andy 精精唔錯

無錯

咁突然

搵日整理個2019社運後洗黑錢嘅post 先
好似老是常出現

又砌人生豬肉

pusg

push 啊

rtrtrt

ching

聽日放假喇

做功課、追lecture

想hea 一日，乜都唔做

捱足5日.......

我都想，但唔得

下個禮拜我都係

6日…

下個禮拜返4日咋wo

係喎，話說點解復活節假早咗咁多嘅

你真係好撚中意返工

蝕左2日呀....明明6.日係放假....

唔係呀，我唔記得咗咋
今年啲紅日唔靚

哦

係好撚差呀連續幾日既.....都包埋6/日

追功課追lecture...

係呀，出年會好啲掛

加油

hea足2日

希望係啦

出嚟做嘢咁耐，最差今年

咪臭係

點解復活唔係fix 嘅

好問題.....問教會既人?

@亂絲
聖誕係fix, 但復活節唔係

Tui

亂絲唔解釋好想知

睇完都唔明..............

明明係中文

明明每隻字都明

加埋一齊

完全唔明佢up乜

我都唔知點解

總之就係本身用猶太曆法去計，跟住轉咗用陽曆。

原來係咁

有咁難咩

係....

有

睇多d

今年早咗勁多

唉，已經冇咗感覺

教會本身唔係好慶祝呢d

吓，點解嘅

覺得而家嘅做法失去意義，得形式/儀式，所以得佈道會。

唔同教會唔同做法

每日一提，感謝樓主

每日入嚟做任就得

咁早

咩早呀 11點都嚟

係喎

做嘢做到懵咗？

青未起身都係早

點解要以佢嚟做standard

因為佢成日話我早

佢哋成班夜鬼

所以依家好早

係佢哋遲得滯

搵嘢食先

唔係減肥咩 唔使食啦

未減過

所以未瘦過

未見過

自己肥個樣

咩叫自己肥個樣 個身肥過塊面？

咁都get 到

犀利

青起身喇？

早左啦

隔離post 好精彩

元朗崇山蘇鄉里 牛大人腦細 #藍店
#牛大人
#鄉黑

點解要3000 like先出 係咪怕冇人睇？